%表題   GRPH2 図形処理上位パッケージ
%
%履歴
%\Drireki{
%         90/04/02 酒井敏
%         91/09/05 林祥介
%         91/12/10 林祥介
%         91/03/07 酒井敏
%         92/03/21 塩谷雅人
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%         94/03/28 酒井敏   (5.y版)
%         94/10/15 塩谷雅人
%         95/02/22 酒井敏   (5.z版)
%        }
%
\section{サブルーチンの説明 (スケーリング・ルーチン) }

%-----------------------------------------------------------------------
\subsection{USSPNT}
\begin{enumerate}
  \item 機能
    \begin{quote}
      ウインドウ範囲に含めたいデータを指定する.
    \end{quote}

  \item 呼び出し方法
    \begin{quote}
      {\tt CALL USSPNT(N, X, Y)}
    \end{quote}

  \item 引数の説明
      \begin{quote}
      \begin{tabular}{llp{10cm}}
      {\tt N} & {\tt (I)}     & X,Y のデータ数.  {\tt (i)}  \\
      {\tt X} & {\tt (R(N))}  & X座標  {\tt (i)}\\
      {\tt Y} & {\tt (R(N))}  & Y座標  {\tt (i)}
      \end{tabular}
      \end{quote}

  \item 備考
    \begin{quote}
      \begin{enumerate}
      \item
	{\tt USSTRF} を呼ぶ前に何度でも呼ぶことができる.
	(複数の折れ線グラフを描く場合など.)
      \item
	{\tt X} または {\tt Y} に {\tt RUNDEF} を指定した時には, 
	その座標値に関しては何もしない.
      \end{enumerate}
    \end{quote}
\end{enumerate}

%-----------------------------------------------------------------------
\subsection{USPFIT}
\begin{enumerate}
  \item 機能
    \begin{quote}
      {\tt USSPNT} で設定されたデータの最大最小値を,
      きりのよい数値に丸めて, 適当な正規化変換のパラメタ
      (ウインドウとビューポート) を決める.
    \end{quote}

  \item 呼び出し方法
    \begin{quote}
      {\tt CALL USPFIT}
    \end{quote}

  \item 備考
    \begin{quote}
      \begin{enumerate}
      \item
      このルーチンは正規化変換のパラメタを設定するだけで, 
      実際の変換関数の確定は行わないので, 
      {\tt USPFIT} の後に 
      {\tt GRSTRF} を呼んで変換関数を確定する必要がある.

      \item
      {\tt SGSVPT}または{\tt SGRSET}によりビューポートが指定されて
      いない場合には,
      ビューポート (グラフの描画範囲) はWSウインドウから,
      ラベルの文字の大きさ{\tt RSIZEL1}に比例する幅のマージンを
      とって設定される.

      \item
       {\tt GRSWND/SGSWND}または \SGPSET , \SGPSTX に
       より座標軸の最大最小値があらかじめ設定されているときには,
       {\tt USSPNT}により設定されている値は無視され,
       丸めも行われない.
      \end{enumerate}
    \end{quote}
\end{enumerate}



